[HK_HappyValley_Museum_60326.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_HappyValley_Museum_60326.jpg "fig:HK_HappyValley_Museum_60326.jpg")
**香港賽馬博物館**（），位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[跑馬地馬場](../Page/跑馬地馬場.md "wikilink")[快活看台](../Page/快活看台.md "wikilink")2樓。

香港賽馬博物館於1996年10月18日開幕，佔地超過6000平方呎。博物館設有8個展覽廳、一個可容納84人的電影院和禮品廊。各展館的主題包括香港的賽馬歷史、[快活谷及](../Page/快活谷.md "wikilink")[沙田馬場的發展史](../Page/沙田馬場.md "wikilink")，以及幾匹一代名駒的資料，包括三屆馬王[祿怡的骨架與](../Page/祿怡.md "wikilink")[翠河的標本](../Page/翠河.md "wikilink")，電影院定期放映有關賽馬的短片，讓參觀者對香港賽馬歷史有更深入的認識。

賽馬博物館免費入場，自開幕以來，共吸引超過36萬香港市民及海外遊客參觀。

## 相冊

<File:HK> HappyValley Museum 60326 6.jpg
|香港賽馬博物館1996年12月4日是由時任主席[黃頌顯主持開幕](../Page/黃頌顯.md "wikilink")
<File:HK> HappyValley Museum 60326 27.jpg
|香港賽馬博物館內馬王[祿怡的骨架](../Page/祿怡.md "wikilink")
<File:HK> HappyValley Museum 60326 36.jpg |香港賽馬博物館內的歷史文献及實物 <File:HK>
HappyValley Museum 60326 53.jpg |香港賽馬博物館內的馬匹(原實物大)模型 <File:HK>
HappyValley Museum 60326 inside.jpg |香港賽馬博物館內的中心佈局 <File:HK> HappyValley
Museum 60326 Interactive.jpg |香港賽馬博物館內的賽馬歷史互動資料機 <File:HK> HappyValley
Museum 60326 RidingBoy.jpg |香港賽馬博物館內展品之一**馬夫証**

## 開放時間

  - 星期一至星期日: 12:00 - 19:00
  - 夜賽：12:00 - 21:00

## 交通

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

**交通路線列表**

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{港島綫色彩}}">█</font>[港島綫](../Page/港島綫.md "wikilink")：[銅鑼灣站A出口](../Page/銅鑼灣站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [電車](../Page/香港電車.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 跑馬地總站

<!-- end list -->

  - [巴士](../Page/香港巴士.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [小巴](../Page/香港小巴.md "wikilink")

</div>

</div>

## 外部連結

  - [香港賽馬博物館](http://entertainment.hkjc.com/entertainment/chinese/racing-museum/index.aspx)

[賽](../Category/香港博物館.md "wikilink") [博](../Category/香港賽馬.md "wikilink")
[博](../Category/香港賽馬會.md "wikilink")
[Category:跑馬地](../Category/跑馬地.md "wikilink")